匯豐 證實因「商業決定」取消信用卡、侵吞盈餘

作者：許智峯 Ted Hui Chi Fung

＜匯豐攬炒香港系列＞

Ted Hui's Credit Card Canceled and Balance
Appropriated by HSBC as a "Commercial Decision"
(Please scroll down for English)

證實因「商業決定」取消信用卡、侵吞盈餘

匯豐銀行證實，我及家人所有匯豐信用卡已經被銀行單方面、沒有通知下取消，原因是銀行的「商業決定」。匯豐指，信用卡內卡數欠款會從戶口中扣除；相反，若有結餘，則未必可以將款項退回給我，並要求我稍後再打電話去「看銀行可如何處理」。

以下幾點值得公眾留意：

1． 按政府曾公開的說法，警方從來沒有要求匯豐取消我及我全家人的信用卡戶口。取消信用卡的決定，是匯豐自己的政治考慮、政治決定，旨在協助政權打擊反對聲音，做法完全無法律基礎。

2． 我及家人的信用卡內，均因為消費退款關係，盈餘比欠款多，結餘款項（約數萬港元）均是受香港《基本法》保障的私有財產，現在被匯豐非法侵吞，沒有提供任何解釋。

3． 我與家人數十年來均是匯豐卓越理財客戶，從來信貸記錄良好，過往樓宇按揭及還清樓按等，均是透過匯豐辦理。現在一個與信貸無關的 「商業決定」下，銀行竟隨意取消客戶的信用卡，侵吞資產，行為猶如強盜。

對我及家人來說，取消信用卡沒大不了，我在全世界其他銀行也可申請。但我的經歷對香港之所以重要，是反映了商界在國安法下對政權的依附及順從，可以完全凌駕法律及政策，而監管機構亦只能「政治正確」，無可奈何。

一間老牌銀行可變得多醜陋多墮落，如何繼續攬炒香港銀行金融體系，大家可以留名繼續收看。我在此嚴正要求匯豐公開交代事件，及要求監管機構作出調查，否則我會考慮其他國際上的跟進行動，詳情稍後公布。

＃被國際制裁的官員及家屬反而又有戶口又有信用卡
＃今次無得賴話黑警要求啦

商業決定, 決定奶共

一句商業決定就解決晒疑慮

商佢老母

商業決定充公所有人財產

匯豐已cut 你慢慢奶共

會唔會好多人驚左佢d商業決定去取消哂佢d信用卡

商業決定就可以食左你D錢
同大陸D房地產一鳩樣 收完錢冇樓比人 仲要冇得告

幫伊朗洗錢就得

準備跌到0蚊

下次啲劫匪去打刧搶錢可唔可以用商業決定做藉口無而事

推

匯豐

特衰政府肯定有份參與『侵吞』私人財產

約廿年前
有做銀行嘅朋友教
只須每個月找清卡數
銀行要倒蝕行政費
自此
每個月都找清卡數
DKLM
樓一早供完
唔借唔賒
但信用評級得B咋

商業決定就可以搶人啲錢
仲好過做賊

唔講許智峯，咁其實佢家人其實犯左乜野法例呢？

執柒左佢啦

呢間野 死撚咗佢 仲奶過中銀

你用信用卡，銀行向商戶收返手續費
你點樣找清卡數，銀行都唔會蝕

商業決定 共你個產獅子仔開番光周圍咬人